攻城戰前線人員生還率有幾多?

講真其實點可能攻到城? 上面可以落油,落石,射箭,只要夠人係上面,下面點攻得入?

回回炮

無㗎最前線一定死撚曬

敢死隊

體力同物資...城牆上有幾多空間可以放幾多野同人手...諗一諗...可能5分鐘都唔洗就攻得入

爬到上去上面都仲大把人企喺到 真係冇乜生存機會 反而下面撞城門嗰班最大機會唔洗死 反正破門都係騎兵入先

一個字：快

投石器
攻城鎚

仲有攻城塔，拍埋去就開上面波

圍住你座城等入便無糧食

所以攻城最少要10倍以上兵力同物資先有得玩下

爬梯多數死，但睇文獻
好多時會用攻城車，塔保護進攻既士兵
甚至用土丘堆到高過城牆
後金女真人攻城有一手，佢地會用楯車攻城
以攻瀋陽為例，熊廷弼準備左過千小型炮守城
但係後金用左一個時辰都唔洗就攻陷，殺7萬守城明軍

做戲為左好睇先會咁樣攻法，現實歷史中係會圍到城內無晒士氣，人數佔絕對優勢先會用爬梯方式潛入。

問劉若英
佢啊爺做過攻城敢死隊
上過城樓

行先死先

「十三,在卯刻,(滿洲)綿甲兵推楯車,進攻(瀋陽)城的東面,挖有與人身同樣深的陷井十道,陷井裡插著尖的木樁。在壕內側一射遠處,挖一道壕,沿那壕裡邊,用十人、二人抬的大木頭修的欄柵,在欄柵內挖寬十庹、深四庹的二道大壕,在壕底插著尖木樁,店內壕邊排列楯車,一車放火炮二門,小炮四門。在兩車中間,築有長一庹,高到肚臍的障礙物,削平那一庹長障礙物的中央,放置五門炮。攻那樣堅固的城,(我兵)在辰刻到達,在辰刻就立刻攻取了。所有的七萬(敵)兵全殺了。殺了領兵的賀總兵官、龍總兵官,道員(吏)、副將、參將、游擊、諸大官約三十人。千總、百總等小官等不計其數。...」

只係其中一例，《重譯滿州實錄》當中有好多後金攻城例子，攻城戰術唔係爬上城牆，而係接近並破壞城牆，壞牆入城

明朝城牆係內土外磚，容易破壞，只要有方法接近就容易破壞，而明軍野戰對後金毫無優勢，一旦後金軍開始攻城，挫敗不過一兩次，大多一兩日即可破城

當你係防守，你城牆厚度當20米，姐係每一米城牆有20平方米放物資，同時不斷由城牆運送上去

你既敵人排隊排到10公里遠等緊沖上黎
你守到幾耐？

落油,火燒好慘
唔死都冇用

用英法百年戰爭裡面英軍用嘅巨型投石機去攻城，基本上攻城方係零傷亡

再唔係就日耳曼人嗰種：「先圍住目標，然後用石塊從四面八方向城牆上投擲，直到把城牆上的守軍趕走，再搭起盾牆，逐漸逼近城牆，靠近後開始挖掘牆角，完成攻城。」

攻城器最主要嘅目的唔係用嚟打爆咗城，係用嚟盡可能地擊殺守軍，等攻城方攻城嗰陣可以輕鬆啲。

講攻就易
不如講下有咩方法守

一定死啦，不過邊個會咁樣送頭，攻心為上

照你咁講下面可以有幾多物資? 5分鐘就走晒啦

長春圍城咁，餓你幾個月無野食鬼打鬼
仲有煙攻，火攻，叫囂

大量火弓手得唔得？

圍城方都要補給？如果對方優勢兵力咁無得講啦

咁已經唔係攻守咁簡單
已經係本身完全唔夠打

故上兵伐謀， 其次伐交，其次伐兵，其下攻城。

十則圍之 五則攻之 倍則分之

明軍真係好廢

兩個鐘頭之內被殺七萬人??

前線必死 唔死都重傷 燒傷 死左好過

天下圍攻，唯快不破

所以你咪輸囉

我以前會用村民起幾座炮塔守

成班低賤垃圾既00後child登仔冇讀過歷史就係到負皮

一定起城堡
條頓武士

99%
可參考got s08e05

下面睇人數...有咩物資問題...

我表達係根本同物資多少冇關
你前題下面啲人人數上係極大比例壓到守方
從而得出可以攻得入係冇意思
10萬個守10萬攻守贏面係大好多
但啲人已經講到攻方就無限
守方遲早輸
從而講到守城0作用咁自己嘅自己

呢個只能拖...想像一下...點先有“火”...箭頭加工...姐係數量有限...點火要時間...交換手同樣要時間...而且唔一定射中人同燃點得著攻城器...所以只能夠針對戰況去用

眼鏡蛇車
How do you turn this on

勁
2小時殺7萬明軍
平均每秒殺9.7個人
明軍過千支小型火炮係咪即係煙花

我唔知仲答唔答好...
人數比例同體力...訓練同技巧...呢一切都係各自有戰略地位...
樓主最初個問題其實好空泛...其實有足夠嘅戰略的話...用300人守城都可以擋住30萬大軍...

向守城士兵掉啲燃燒彈/巨石，

等上面無空間放守城物資同減少守城士兵

再推攻城車同攻城士兵，呢個最正路

可以補給

圍到實一實，學蒙古佬射啲發臭瘟疫死屍入城

守城真係靠座城嘅設計，愈高愈厚就愈勁

問非所答
我夠識啦
孫子兵法第二篇

好叻叻咩拋書包

其實係啊，所以你咪會見到一場圍城戰可以圍成幾年甚至十幾年
一般進攻方如無必要都唔會攻城，正路係圍住個城，餓撚死入面D人

其實守果個仲絕望
關羽攻樊
都係曹仁好野唔降
如果唔係比人圍 斷水斷糧 無援軍好絕望

咁用咩工具至可以岩岩好掉到咁窄既通道
咁大衝力又要掉中上通道地面
係咪包裝成小禮物掉上去等佢地打開穩陣d

散彈

岩呀，講下守方，好多時你一係背城一戰，將大部份守軍係出面死過，捱到等援軍，一係你比人圍城餓死，人地條補給線你無可以係城入面可以cut 左，所以你唔攻，就bye

如果有20米咁闊可能都守到好耐, 攻方即使上到牆都要打一餐先攻得入
但事實係歐洲最勁既君士坦丁堡外牆平均都係得2米厚, 內牆4米厚
中國去到明朝最厚既西安城牆頂平均先得15米

君士坦丁堡人數極度劣勢都可以守一個月

星型堡壘
用盡角度減低防守盲點

城內咁大有市雜同連住國土
點解物資會少過城外荒野?

通常守城的話
有o的會o係座城附近起多座城)唔識形容
以作埼角之援
例子拎番樓上曹仁
南郡係本旅, 但附近曹休有座夷陵城
假如敵方攻南郡, 咁曹休就會出兵攻打人地後方
反之都係

城內糧食大多數都係城郊供應，你城內只係一個做交易既地方，你有儲糧都好，始終都有用盡既一日，水源一樣，你水源一定係城外流入，佢圍得城，水源會cut 你或者污染左你迫你棄城

就係形成一條防線，可以互相防守，減少畀人圍城嘅風險
但都會畀人引蛇出洞

你叻啲 你答非所問啫
你直頭問非所答

所以歐洲以前打仗多數都係圍城，圍到城入面無補給投降，打親仗都打好耐
但可能人命係中國真係自古以嚟都唔值錢，所以咁鐘意強攻...

咁守城即係=等救兵
gg

不列顛弓手射得仲遠過城堡

守城唔住龜係城入面就最好，都要睇準時機主動出擊先會贏

同色既

背城一戰反而仲大機會贏，一方面容易激勵到守軍情緒，士氣一定高，另一方面可以係後方撤退非戰鬥人員

Attrition and siege weapon

打頭陣example

攻城example

仲有以前有d會係地底挖隧道放炸藥炸咗個城牆

直情係佢未圍之前已經係城外佈防，一圍士氣就無，仲有開親城門個後果都好大

用飛機炸啦緊係

射撚到幾時
利申：鐘意用長弓手

德國防空塔:炸爆我一邊當你贏

吹水啦一定
7千差唔多

贏左

圍城等入面冇資源唔係咁易
你估城外d人真係無限補給咩
咁上下攻唔入就要返歸落田嫁喇

士氣訓個教就冇左
比人傳一傳話冇水

城外有田有水洗乜返歸耕

其實未有民族主義,現代國家之前士兵打仗好多時都係hea打成個戰場真係打緊既人應該得一至兩成,其餘係做下樣扮打.

所以古代打仗包括攻城戰其實無電影咁壯觀.一般都係村莊打鬥既規模,傷亡亦少.真正造成傷亡既時間反而係軍隊潰敗俾人追擊既時候.

搞清楚哩個係屠城

笑撚咗😂

明軍精兵一樣唔夠 滿清打

薩爾滸之戰 松錦之戰
全部都是明軍主力部隊, 結果一樣全軍覆沒

人地問生存率幾多
你就話打杖最緊要食腦
懷疑你dse 有冇合格

呢招掘坑道先屈機

掘掘下 成幅城牆冧咗落黎

其實下面一路放箭 城樓啲人一伸個人出黎掟石倒油就射佢 下面上梯攻果班 揸塊盾已經好好多
城樓空間一定比城下既窄 又要運物資 又要搬屍

擋住30萬個智障？

Rome total war

一來正常守軍會趕住圍城前收割曬
二來由頭種起碼要等幾個月，果時大軍食咩？重要未計守軍反擊/援軍會到

最大問題就係錢，大軍出征成本高到嚇親人
你估好似羅馬人咁勁到一路進攻一路起要塞咩

屌你d人又話可以以戰養戰
你搞到我好亂

根本守嗰個最撚屈機 點撚樣玩

如果可以咁易既世界就比遊牧民族統治緊喇
就算屯田養兵都要睇地方做人

如果攻城易，俾人奉為戰神既漢尼拔就一早搞掂咗羅馬啦

唔計圍城, 其實殿後軍死傷更慘

坎尼會戰真係好好j

緊係唔係
就算講緊歐洲城堡講緊都有一兩年儲糧
水源通常都用井水

守方頂你一年半載真係基本
調返轉攻方團城，糧食邊度黎
一係靠搶，一係就自己國土運過黎
而且古代士兵好多都係農民，一到收成就要返去

所以好多時都係守到完場等大軍自己退
歷史上要等職業軍人出現先做到長期戰

城內有平民 佢地唔洗食飯？

見到厚20米差d水都噴出黎 歷史上有冇城牆有咁厚呀

明朝真係廢到癲

熱兵器打輸畀冷兵器,人地努爾哈赤先得5萬人到,你咁大個明朝先得12萬士兵

20米我諗依家都要堡壘剋星先打得穿

諗起樊噲次次都先登

攻城難易其實睇城池既規模
細城只要用投石車 攻城車 火箭 毒箭 就好易攻破
大城/重要城池就難好多,首先城池堅固,城門高築,可以抵禦好多攻城方法,其次大城屯糧夠多,好易守到救兵到

咁唔好諗到當時熱兵器咁勁，當時熟練用弓既士兵射程上其實有優勢，加上當時熱兵器唔夠熟練用弓既人準，更重要既係去到清朝中國都諗唔出刺刀，所以理論上12萬步兵起碼要三分一/一半係近戰兵防騎兵衝鋒，所以事實上以當時騎兵交換比根本明軍優勢唔大

不過連登仔日日吹奏既明朝根本係大型既北韓，所以廢都正常

長安城無記錯有15米厚

17世紀熱兵器已經開始成熟喇
果時連英格蘭都出埋終止長弓法令
調返轉因為冶煉技術進步所以弓已經比人踢出緊歷史舞台

只係問題係東方冶煉技術唔夠勁，無對火槍既巨大穿透力優勢需求，結果弓弩先留到咁耐

而且你都講左重點"熟練"

講起坎尼會戰，就諗起ptt有個post話正常人用正常方法俾天才用唔正常方法打低就俾人叫戇鳩仔未免太慘

係，一班熟練既游牧民族對農民體制國家贏面真係好高，不過我覺得中國人去到鴉片戰爭都未諗出刺刀真係好有問題

咁咪係囉 我話爬上城幾乎死梗下面破城門生存率高就負評 但好多人都係咁講 俾負評都係死白痴

刺刀呢樣武器只有士氣高昂既部隊先可以用到,清朝去到後期軍隊士氣低落根本用唔到刺刀

圍到佢冇補給 唔攻

睇斯巴達睇到懵撚左？

但最後科技抵消左游牧民族全民皆兵既優勢
當一個訓練左一兩個星期既農民都可以殺到久經訓練既士兵果時游牧民族就已經玩完

睇下日本仔，話衝就衝，視死如歸，真係唔到你唔服

反而好奇所謂圍城咁個城牆咪要圍晒4面都好大？

係
所以圍城從來唔係易事

講話其下攻城有幾拋書包
講戰略用孫子有咩問題

利申後排人員

個肥仔真係唔識嫁喎
拆野梗係搵村民

你比較下中原地區嘅城牆同
英國歐洲啲城牆嘅高度厚度先喇

玩緊文明6
用大砲打弩手

弩除咗製造成本同技術貴之外
拎黎守城真係無撚得頂
上彈可以借用腳力
提高連續發射速率直到力盡
穿透力又強

弩守城都要上城牆,弓可以唔洗上城牆都可以守,呢點已經贏弩

兩樣撈埋黎用咪得
弩個射程無弓遠都係個缺點

閱讀理解拎U? 兩個鐘係城陷呀

未發明後膛槍之前嘅槍根本都係垃圾，上彈慢瞄準廢射程短，佢可以普及係因為訓練難度低(側面證明咗當時啲槍幾廢)，唔係因為戰鬥力勁過弓箭手囉好無

你講嘅中止長弓法令係類比錯誤，英國長弓兵唔同普通弓箭手，對身高同技術都有極高要求，等同現代狙擊手咁要精挑細選，無辦法好似弓箭手同火槍兵咁樣量產，而火槍兵又可以簡單訓練到，全個歐洲都識計哩條數，所以講到尾又係成本同訓練時間問題冶煉技術都係一個原因但唔係主因囉

仲有唔使講咩熟唔熟練，當時就算一個火槍兵點樣熟練都無可能做到百分百中，因為係硬件問題相反弓箭手只要夠熟練就可以做到

每日運150個入城，裡應外合，生養眾多。不出數年，生還率超過200%

搵僧侶喺後面幫手補血，重可以Wow下敵軍

古代唔少攻城都係靠行軍快
令到守城方未做好防禦工事就攻城

幾多報酬都冇用啦
前線咁樣 比你做皇帝都冇用
根本死硬 唔死都殘廢

弩係會故障架。。。
有part爛左真係得個企字

弓箭手體力消耗大 平均六七箭都乾塘
對板甲殺傷力細
所以唔單止係成本同訓練時間
技術進步導致既戰爭模式改變都係一大因素

依度唔係講圍城lor,唔明係度亂咁

「...夫火器之用,無間(問)古今,無間攻守,其種實多。如發熕,即神機大將軍、二將軍、三將軍...其次則滅虜炮、馬腿砲、虎蹲炮、虎尾砲、連珠炮。若連施疊放,雖百萬之眾,可使落膽。」

明朝自製最大號既重炮曰大將軍銃，重600公斤，西方傳來既紅夷大炮重至少2000公斤以上，西方大炮更有8000公斤既紀錄。由於西方大炮傳入，原屬重炮既大將軍炮只能作為「中器」。

瀋陽就係一門紅夷炮都冇，「每車置滅虜炮二位,位各重一百二三十斤,放之安穩不動。如五六十斤者,每車安定三位」，明軍所用，大部分都屬於小型炮

「天啟六年(1627),奴兒哈赤攻寧遠,(紅夷砲)移入城上;迨虜攻北門,矢石莫禦,(彭)簪古亦不知放法;袁崇煥庖人羅立能之,因使往放。乃一發衝開奴營為兩,即移營去。明日攻西城,悉以大炮連擊之,皆掃盡;奴以牌車推遮,一車二十餘人,一人持刀驅於後,城上人持砲,約二、三里近,一發車牌掃盡;奴猶不信,使帳下四、五十騎來視,我遙望見,一擊去其半,再擊存數人;馳去,奴遂拔營歸。」
袁崇煥用紅夷砲守寧遠城，後金軍就只能退兵。努爾哈齊「自二十五歲征伐以來,戰無不勝,攻無不克」「惟寧遠一城不下」

一個時辰殺7萬人，肯定唔係戰至最後一兵一卒，時間上唔合理。應該至少有一半人係投降後被殺

回緊#12但係quote唔到咁解

人地孫子依句唔係講圍城ar7頭，唔係有個圍字就圍城，真係兒登黎，你試下分個城黎睇下

16世紀時火繩槍重可以話垃圾，但17世紀時既火槍火力上已經壓制左弓弩

冶煉技術的確好大原因，因為文藝復興開始冶煉技術高遠發展
就算阿金庫爾戰役話長弓兵屠殺法國騎士，但實際上長弓手但對法國重甲騎士幾乎無殺傷力，純粹做到混亂
當16世紀步兵大規模裝備重甲，長弓既穿透力已經唔足夠去打亂步兵陣線
但火槍唔同，雖然命中率好差
幾乎可以無視大多數鎧甲直接確實擊倒士兵

同埋長弓另一樣重點，遠程壓制能力
係蛇砲出現左之後連射程優勢都無埋
百年戰爭後期法國火炮基本遠距離壓制返長弓轉頭

同埋講咩野弓箭手只要夠熟練就可以做到百分百中
就算長弓手幾勁，威力就係來自佢地身體質素，人既體力有好大局限性
可能打一兩日好夠力，但打兩三個月既戰役訓唔好食唔飽，體力消耗多左就大部分都無曬戰力，火槍兵佢地只要重有力噤板機就可以開火

就算用到現代復合弓，搵冠軍級選手心無旁騖射無風向影響都只係做到70碼射中目標
你真係覺得用中世紀長弓，室外有風向影響，戰場亂成咁
真係做到百分百中

明軍火器力弱，近戰又不及女真人

徐啟光 :「臣又見在遼回還人等,言賊(後金)兵所戴盔甲、面具、臂手,悉皆精鐵。馬亦如之。故(與朝)鮮營對壘,被奴步兵驟進,將拒馬木登時撤去;鮮兵非無銃箭,而無可奈何者,甲堅固也。」

滿洲勇士穿鐵甲，再加棉甲在外，刀箭不能入
負責突擊既死士穿兩重鎧甲，更是火器不能傷

而且用明清話熱兵器打輸畀冷兵器

但實際上中期清朝係連火器都多過明

傷亡太多，都唔夠共匪勁
一滴血都唔洗就攻下長春

趕佢哋上戰場填戰壕，做肉盾

咁係因為弓既改良唔夠快
現代複合弓合威力已經大好多

奧運班運動員未超人黎

基本上成個中世紀到近代都係矛盾對決黎
弓弩 vs 裝甲
攻城武器 vs 城堡

火炮將中世紀無敵既城堡踢落神壇
有幾厚既牆都接唔住火炮射擊

同樣火槍廢左重甲士兵，戰場上大家身而平等變曬做一槍死炮灰
變左量重要過質，人多先易生存

但你叫冠軍選手囉現代複合弓射
射十幾二十箭都會累，重要講緊戰場生死對決
體能消耗重大

冇錯
雍正時期，火器佔全軍比例大概4成，弓箭手下跌到2-3成
乾隆時，騎兵亦要練習走馬用銃技法
但之後乾隆就開始禁鎗
「近見滿洲子弟漸眈安逸,廢棄本務,宗室章京、侍衛等不以騎射為事」
「河南、江南、山東、駐防滿兵,技藝騎射率多廢弛,漸失滿洲本業」

「諭:我滿洲本業,原以馬步騎射為主。凡圍獵不需鳥鎗,惟用弓箭;即索
倫等圍獵,從前并不用鳥鎗。今聞伊等不以弓箭為事,惟圖利便,多習鳥鎗。.......毋用鳥鎗,仍前專用弓箭,務復舊習;不但超列優等,而善馬步射者可被恩陞用侍衛等官。將此明白曉諭之。」

禁鎗復箭仲有一個原因，弓箭殺傷敵人可憑弓箭上既名字得到戰功，槍炮就無法得知係誰人所發，滿清貴族以軍功獲得地位官職，相反歐洲貴族生來已有地位，官職可以用錢買，當士兵既都係下層人。軍隊中軍官、士兵之間的階級分明、幾乎毫無流動性，所以歐洲容易淘汰弓矢，而中國因皇帝、貴族既喜好出現技術倒退現象。

奧運選手把弓有晒滑輪 碳纖維 支弓同箭有咁輕得咁輕 點同
仲有環境 要求都唔同 競技運動同戰場係兩會事

因為質彌補唔到量姐，一個導彈已經炸你軍營

弓箭但發展唔出複合弓，真係好廢

1.通常輪住黎做前軍, 即係今次我地打前軍, 下次就會打中/後軍。
2.打前軍係好好paid, 獎賞分得最多係佢地。你幾次大戰都死唔去, 夠你返家鄉買地買屋, 下半世唔使憂。
好多人本身條命賤想發達出世,或者屋企一家大細要養, 會主動調去打前軍。
3.攞D犯人做前軍。 只要你幫我地打仗又死唔去, 可以抵消所犯之事。
4.督戰隊。

關寧鐵騎贏到清兵,明亡其中1個原因都係識打丈個d將軍比皇帝殺晒,你兵幾勁都好,但冇1個勁嘅將軍用,都係比人屠

守城通常都係拖，唔出城等對方物資不足走
如果守方物資少，其實出城游擊仲好，不過游擊要高度訓練，雜兵做唔到

唔係，要有物資，幾厚既城你都要用投擲物去攻擊攻城方，如果你無既話只係等被攻陷，如果係關卡就易守，因為後方可以支持，不斷運送泥石堆城同落石都有用，仲有食物同箭啊遠攻物。

如果係圍城，其實係死硬，物資一缺就輸。

所以有D守軍係會開城一決死戰，一來搶對方物資，二來確保補給。

Hea吓咪算囉，大家都唔想死

唔識真係唔好扮磚家啦, 好撚柒呀

要破壞其實好易，但要保留返座城就難
瘋狂用投石機掉燃燒彈

拿破崙軍隊好打係因為灌輸咗打仗既意義俾佢地,就係為"祖國"法國而戰,係歐洲首創,比起宗教更加打動到人為此而死.

仲有強制士兵讀書識字

whosyourdaddy

革命熱情係洗腦洗到普通農民可以同奧地利既精兵打

除非有援軍嚟，否則真係等死。

石頭都會有用盡嘅一日。

投石器無嘢扔，用咩破壞人哋啲攻城車。

除左 袁崇煥 呢個吹水怪, 仲有邊個被皇帝殺左??

孫傳庭雖然唔係直接被殺但都係間接被皇帝害死,入獄之前打到李自成pk,出返黎李自成已經坐大到佢想像唔到,佢一出黎就口快快應承皇帝去打李自成,當佢知道事實個陣,佢已經比皇帝擺左上枱焗住死戰。

同埋明滅亡個陣,北京京官係極少殉國
死個班多數係南方官
因為班京官都忍崇禎條撚樣好耐,到最後佢想籌旗,個個官都話冇錢,李自成入城之後係班官屋企搵到大量銀兩

冇辦法,東林黨贏左黨爭,個班人邊個真係肯出錢出力?魏忠賢係貪,但佢自己都知唔可以搞農民,東林黨咪淨係到搞農民所以先咁多人跟李自成反

孫傳庭 我一直覺得佢比人吹大左
孫傳庭 成世人只係打過 高迎詳, 李自成呢D起義軍, 無打過滿清

如果派孫傳庭 去對抗滿清, 可能都會收皮

洪承疇 夠試過打到李自成得番17騎
然後洪承疇 去對抗滿清, 一樣全軍覆沒

基本 上明末既將領, 打起義軍可能好掂, 但對住滿清都係收皮
明末可以打嬴滿清既將領, 真係五隻手指數完
得 孫承宗, 毛文龍, 袁崇煥 呢堆

可惜同期西庇亞又係痴線級

唔知點解上天特別眷顧羅馬，每次喺危險關頭都會有個勁人力挽狂瀾